千祈唔好娶家庭唔完整的女人

結完婚可以因為鬧咗交就一晚唔返
電話唔攞錢唔攞
細個無父母嘅教導完全做嘢就唔會留一線
咩都去盡
結婚係夫婦唔係男女朋友
無家庭嘅童年嘅女人係唔會明呢個concept

我懷疑你女朋友係我ex

咁我無比帽你帶掛？

唉
我都覺⋯

又唔係咁講，家庭完整既人，都可以一樣好嚇人，真係睇人睇濟遇

岩聽，好撚得人驚，佢地諗嘅野同正常人唔同
家庭意識可以話冇係佢地心入面建立

咁家庭唔完整既男人呢？

拍拖都咪濟

關乜事

佢地啲心理係特別偏激，細細個就父母離婚，會變到好怕啲人離開自己，所以拍拖會極度痴身，又鍾意疑神疑鬼，想對方擺佢喺第一世界中心咁樣，唔係就發脾氣發悔氣，勁惡頂

好認同，浪費左四年，諗住補佢既傷，點知俾佢用刀插左四年半

但佢地就唔會將你放中心或者真心愛你想見你好，做咩都好都係怕失去，完全唔係愛

唔一定
再啲人反而係咁好識關心人 比其他人更有懂得忍耐包容 有同理心
見到個女中同單親家庭大 結左婚好幸福
佢老公都好錫佢

你撞到件垃圾啫

試下企喺佢果邊諗啦

on9

上一代禍害下一代
香港離婚率

唔認同

其實係家教好重要，如果佢單親係因為親人死左，咁會好d, 最起碼佢老母唔會灌輸d歪理比佢

等睇有人讚自己

認同
利申單親

我女朋友就係咁

不過有時都幾偏激
同埋佢真心覺得唔一定要結婚

有時聽到都拿住拿住
所以而家都好少提起

其實係慣左屋企唔洗齊人
人係自由既，想點就點，走左去可以成晚唔返黎

認同，男女都係通常好極端，一係就人盡可夫/周街食女，一係就保守都仆街。

但其實都有好處，就係真係鍾意你既話就一定好痴身，所以兩個單親一齊係最啱

最後下一代都單親

唉 咁多巴打都係咁慘

我明。

係好難攪。佢根本冇家庭concept. 如果冇左呀爸例如走路玩女人之類，可能會對你有戒心。

因為家庭唔完整，佢地傾向找搵朋友傾

好中 見過一個極品
係一腳踏兩船（話對方少覆佢wtsapp就上網識人）加保守（拍拖一個月就問人有冇諗將來）加極痴身（晚晚要傾電話個個禮拜要見幾日）嘅混合體
總之就痴撚線

好撚啱

我識有父有母 有大幾十年既家姐錫既女仔

家庭正正常常

但人品一樣極品 凡事都去到盡唔會留底線

真係好睇個人修為同父母點教

結婚之前了解多d

其實真係睇人 我自己都係家庭唔完整 唔覺個個都係咁

我做爛市，只要唔係父女/母女反目成仇就okay

非常認同！！
曾經俾男朋友個孤兒ex搞到我痴線
日日電話轟炸我同我男朋友
話想同返我男朋友一齊 又話當佢係屋企人
但明明當初係佢有新對象先同我男朋友提出分手
分左手成年 見到我地拍拖又撲出黎話唔捨得

同意，之前想追個女仔都係單親，個人極度保護自己唔鍾意社交，愛情觀好奇怪勁難搞⋯

exact7ly

比屋企人錫慣既多數出事
錫佢又當應份 唔錫又話唔愛

女人真係痴線生物

你唔講下你地因咩事鬧交 可能樓主叫雞出軌呢

好認同.我自己都係一個例子。
初初同男朋友拍拖成日疑神疑鬼，一發脾氣咩野都唔理即跑 好似發左瘋
但係男朋友改變左我

求其缺乏父愛或母愛就會喺出面搵人寄託成副感情畀人

完全認同

又唔可以以偏概全嘅
我都係上年知道左老豆出面有第二個女人
呀媽知道左之後成個人係崩潰左但佢地無離婚
基本上係日日嘈
的確個人係超無安全感 但對男朋友好好
正因為知道失去係幾難受所以更加珍惜

識得一啲離婚家庭
個女幾靚女(飛女格)
離家出走(話缺乏父愛)
男朋友唔知換咗幾多個
俾人中出咗唔知幾多次
成日落老蘭蒲
25歲話想結婚組織家庭
最後男友做廚(靚仔)
而家唔知結咗未

其實俾佢結到, 將來個家庭會變成點, 都估到一二

Agger最後搞到大家都辛苦
佢應該控制下自己情緒

係會唔偏向結婚既
成世既承諾唔容易
岩哂你地啦 大把男都唔願娶
又話埋單又話無得再玩
唔好講到港仔好想結婚先得嫁

好多都唔識控制情緒，好撚得人驚

一樣唉 佢地好似覺得對方先係最重要
但我一路都覺得家庭先係, 父母如此, 未來家庭都如此...

反你咪反你

你唔會明 已習慣被拋棄感覺

家庭完整無單親 唔代表關係好架喎
第三者出去玩既 或者父母唔理仔女 都影響都下一代架

好唔嚴謹...
留名睇reply

認同，不過人地未試過唔會明你講乜

認同
Ex係單親
有時 去到好盡
性格缺陷

唔好一概而論
你自己搵着個惡頂嘅啫

講真，媾都唔應該媾
冇腦，冇家教，冇見識，又癲
完全明白

完全正確

成日疑神疑鬼，成為會去偷食，又要報告行踪，攰到仆街又要陪佢，食咗年半屎，忍咗咁耐，散個下差啲要開party

唔多關事
香港老豆老母教落既女人都係閪多架啦

唔太明咩意思
身邊有單親既朋友都冇咩野
孤兒會唔同d定點

唔係一概既
係大多數囉...
係扭曲哂 d價值觀
諗野白痴...

朋友關係緊係唔明啦

細個已經有一個不愉快嘅童年
大個咗仲要比你哋標籤
真係好撚慘
的確冇咗父母身教 價值觀可能會有偏差
但一定唔係全部人都係咁

家庭唔完整唔代表無家教，無屋企人教都唔代表品差。唔好以偏概全

得罪講句
上一代（老豆老母）離婚
本身就代表父母都係麻撚煩黎 呢啲野雙方都有責任
香港唔似西方
尤其是上一代講緊二三十年前 社會都仲算保守
好人好姐點會揀左結婚生埋仔都仲要離婚
大撚把人頂唔順對方但一樣硬食 因為對家庭有責任

好喇到婚姻破裂
呢啲情況女人承受既一定會大過男人好多
因為一個麻甩佬點都生存到 鳩痕咪叫雞
但女人唔同 好多都冇自立能力 突然世界末日
咁既情況下如果仔女仲要跟老母捱大
可想而知耳濡目染會聽到啲咩
聽聽埋埋會建立左套咩價值觀
就係咁開始 故事注定會無止境loop 落去

識一個人好似話細細個就睇住老豆老母離婚 之後跟老母住
會唔會因為咁佢會怕左男人

我都想永遠自己一個算，好冇安全感唔會100%信男人
但係又怕寂莫又想有人照顧

比屋企寵壞左，有公主病

我諗係人地對你無興趣姐

所以做仔女既就要中和返 對佢地好啲
勉強固然冇幸福
但生左仔女 一個家庭既重心已經唔係再落係老豆老母感情
你拍拖 可以隨時分手
但已經有下一代 為左下一代大家雙方忍讓尊重硬食落去 係最好既方法
如果唔係 為左自己而放棄家庭 仔女只會行自己舊路

心理極度唔正常

有雙親唔代表子女正常
但係單親就大部分子女都有問題
講緊父母唔係病死意外個啲，個啲反而正常
單親個啲唔係出軌就疑神疑鬼
總之做佢朋友要聽佢呻都聽到煩
身邊幾個都有屋企單親嘅朋友都有呢個問題
所以我揀男朋友首要條件係有個健康嘅家庭
至少起碼大家係家庭觀一致

好撚恐怖
郁啲就發脾氣，又覺得你唔愛佢又成
痴撚線

一個 post 就睇到 其實你都唔係好愛你女人

擺明係你鬧交鬧到畀唔到安全感佢, 佢先會離家出走啦

講撚到人地錯哂 , 如果你係識「愛」既, 就知從來鬧交都係兩者既責任
但依家你講撚到係佢鬧情緒 係佢因為家庭破碎所以先離家出走

家庭破碎佢造成架 ? 你講到佢好似抵撚死 係報應咁款既 ?

你唔撚識愛人地 就咪撚同人地結婚啦

我啲會去叫雞落Club 搵SP 嘅九成都係單親家庭

家庭唔完整既女人 畀你條撚樣講到係 一種罪

你唔用下你個屎忽諗下, 家庭唔完整 佢係受害者, 定係 佢一手造成既先 ?

佢自己都係受害者, 你老味竟然用依一點去攻擊佢 ?

你自己都係一件垃圾咁樣講野

佢之前話我講野有時唔理人感受個d 我都盡量改，改到佢話見到我有改善

你睇, 我唔撚識你, 都知你既缺點

你條撚樣自己諗下同你一齊生活既人 係幾撚難受先啦?

咁係因為佢唔係遇到樓主

屌 中哂呀

懶高人一等咁

連單親都要批鬥

係就唔會鬧，已經離左婚
導火線係我好倦，然後個表情唔好就以為我係黑面
有個咁嘅前設之後講咩都錯
一句說話唔小心重語氣然後就掉頭走
一晚唔返嚟
然後今晚返咗嚟
但宜家我寧願自己係出面住酒店都唔想擔心佢安全
有時候諗做男人做到咁為乜

講到家庭破碎係罪咁

你又知我同佢鬧過乜
你又覺得我冇付責任？
我琴晚落樓搵佢搵到三點幾
今朝七點起身繼續做奴隸
好彩佢都有返工，我問佢同事先知，我攞埋半日al 去攞埋電話銀包比佢
搵嚟係仇視同轉頭就走
我唔撚明我只係語氣重咗一句就可以換嚟咁大反應
你可以話冰封三尺，但我自問佢每一次話我的不是我都有盡力改，例如唔好有意無意串佢扮講笑（係呀，好撚小氣架）
但我只係要求佢唔好講離婚同一走了之
佢話我改唔到
我唔覺得佢家庭破碎係佢抵撚死
我只係覺得宜家我自己抵撚死

係，所以你呢d 人咪淨係睇到人地改善咗嘅缺點囉

巴打唔洗燥 啲人屌你
係因為佢自己就係呢種人
一係未撚領過野 唔知某一種女人可以絕到咩地步
解釋黎冇用

多謝巴打你
正皮400幾負皮100幾
加上前面留言
起碼我知道有好多巴打比呢種女人hurt 過

啱呀 我個ex都係咁 少少嘢都發曬脾氣

對唔撚住囉

想講我果ex 老母自殺死 上至老豆 到佢啊哥 再到佢自己都好有問題 無同理心 偷食完都大條道理 所以我絕對信家庭背景對一個人嘅成長有好大影響

完全正確 家庭唔幸福既人做同諗既嘢都好偏激
勁冇安全感 諗到個世界好衰
乜都鐘意收埋唔講 但又會勁大情緒 人地完全唔會明
得到越多就越怕失去 越黎越癡線
以上情況都係因為家庭畀唔夠安全感
一個人喺長期靠自己既情況之下就會建立呢種自我保護既模式
表面睇落可以係好開朗好social 樂觀派
但冇人知佢自己一個嗰陣內心係幾咁痛苦幾想死
當遇到一個愛自己既人之後仲會做好多嘢去試佢會唔會離開自己 對方越肯付出 啲安全感先會慢慢建立
其實真係好撚變態

利申 我就係

你係咪平行時空既我
全部野一樣

雙親家庭都可以有唔正常既人
唔好講到單親家庭出身既人一定會有問題咁
因為佢地好多行為都只係受佢地既自身性格所影響而唔係家庭背景所導致

單親家庭出身既人唔一定會變痴人精
反而有好多會係非常獨立而且對愛情無晒追求
樓主你要講自己另一半壞話既話無問題
但唔好貶低晒所有單親家庭出身既人
咁既家庭背景唔係佢地自己造成 亦無必要去比你地指責

單親jj
有記憶開始已經離咗
有唔少人會問我會唔會驚拍拖 點點點
暫時覺得自己正常
利申 a0 平時好少同異性接觸

補充 老豆控制慾好強 好煩
第時一定搬出黎

既然佢都電話唔攞錢都唔攞 咁你驚死佢唔會翻黎咩？佢想俾大家冷靜下都有錯？你咁樣只係突顯自己有幾唔成熟

冇安全感既人都係咁
關成長經歷事
所以話 唔識教就咪撚生
養大一個人唔係畀飽飯佢食就夠

我覺得自己好撚痴線好撚變態

同冇安全感既人建立單對單關係係好撚辛苦
chur到你仆街累鬥累
希望樓主對佢嘅愛會包容到

單親長大
會對「家庭」呢樣野冇乜觀念
只會覺得係住既地方，而唔係「屋企」
「屋企人」只不過係一齊住既人

因為爸爸搵第二個女人生埋個仔而離婚
而家會令到自己每一次拍拖都唔信男朋友
好驚有一日佢都會好似爸爸咁有第二個

已chur到最重視既人當我仇人
block哂我全部野
朋友已經唔多想理我
自己有埋情緒病
控制唔到自己啲思想

lm

我個ex
個老豆坐緊監

跟著佢啊媽就灌輸 所有男人都係壞人
唔會有一生一世架

唔成熟係你
個電話有事係用黎求救
錢係用嚟買嘢食
你估我第一次見佢離家出走？
想要空間同攞個電話報平安有衝突？
佢上幾次攞咗電話我都無催佢返黎

我男朋友都係咁，佢細細個父親就過左身，
可能因為咁樣個人特別識得珍惜擁有既野特別識諗，係個人會內向d
家庭唔完整既人係好極端，一係就好成熟一係就好偏激

自小個仆街老豆就包二奶走左
反而會想建立一個好嘅家庭
做個好老公 好老豆
自己絕對唔會做仆街

家庭唔完整都可以教得好 根本係個人垃圾

理智想講唔應該一概而論

但我有個單親ex
極度自私、無教養、情商低
真係唔識尊重人
有時覺得佢根本智障

你係風眼唔知風大啫

同埋成日當自己悲情主角
全世界都有負於佢咁

吊, 中到應一應

完全同意

佢做錯事
都可以委屈過我
份人勁無承擔
但係就無自知之明

好中
我就係單親, 講果D 家庭特徵同性格特徵中哂
唔到我唔認
同埋之前拍拖條女又係差唔多背景, 開頭真心覺得夾,大家都好痴身, 咁先有安全感, 後尾先發覺奶野

我老母同我家姐成日屌我唔顧人感受, 但其實呢D 根撚本就係跟佢地學, 根本最mean 既說話都係跟佢地學
只係我大左, 接觸人多左先開始sense 到呢樣野
不過都好撚難改我覺得

我地呢類人, 一係就好重視家庭, 或者好想快D組織一個理想既家庭, 一係就漠視家庭
而我係後者
仲要係愈大愈憎個屋企, 所以我搵女朋友都會驚呢樣

其實一啲都唔關事

完全無講過因咩鬧交 淨係講結果同人地背景
有咩資料討論

只係宣洩個人情緒 同咩事都唔講就呻所有男人都係仆街無分別

係咪就咁講任何鬧女人既野就一班人係呀係呀咁回

建議舉行拒絕單親做男女朋友既運動
班仆街冇人教完全唔識做人(唔計大個咗先單親)

郁d就發脾氣，玩抑鬱
你身邊既人初初都可以忍下你
但成日都係咁，好快連佢都有抑鬱
自己墮落好啦，唔好拉埋人落水啦

香港地有幾可會有事 唔攞電話有乜問題
錢佢無就自己識翻黎攞啦 你當人地細路女呀？
自己唔照顧人感受仲放上黎公審，做男人、做老公做到你咁真係食屎啦

而家佢攞住把槍指住你個頭叫你溝佢？
唔鍾意人地性格咪唔撚好溝囉
而家連單親都要歧視

認同
ex係單親